\documentclass[pnumromarab, abnttoc, capsec, times]{politex}
% ========== Opções ==========
% pnumromarab - Numeração de páginas usando algarismos romanos na parte pré-textual e arábicos na parte textual
% abnttoc - Forçar paginação no sumário conforme ABNT (inclui "p." na frente das páginas)
% normalnum - Numeração contínua de figuras e tabelas 
%	(caso contrário, a numeração é reiniciada a cada capítulo)
% draftprint - Ajusta as margens para impressão de rascunhos
%	(reduz a margem interna)
% twosideprint - Ajusta as margens para impressão frente e verso
% capsec - Forçar letras maiúsculas no título das seções
% espacosimples - Documento usando espaçamento simples
% espacoduplo - Documento usando espaçamento duplo
%	(o padrão é usar espaçamento 1.5)
% times - Tenta usar a fonte Times New Roman para o corpo do texto
% noindentfirst - Não indenta o primeiro parágrafo dos capítulos/seções


% ========== Packages ==========
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage{graphicx,cite,enumerate}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage{multirow}
\usepackage{chemformula}

% ========== Language options ==========
\usepackage[brazil]{babel}
%\usepackage[english]{babel}


% ========== ABNT (requer ABNTeX 2) ==========
%	http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/abntex2
\usepackage[num]{abntex2cite}

% Forçar o abntex2 a usar [ ] nas referências ao invés de ( )
\citebrackets{[}{]}


% ========== Lorem ipsum ==========
\usepackage{blindtext}

\newcommand{\source}[1]{{Fonte: {#1}} }


% ========== Opções do documento ==========
% Título
\titulo{Sistema de comunicação sem fio 60 GHz}

% Autor
%\autor{Nome Sobrenome}

% Para múltiplos autores (TCC)
\autor{Gustavo Misawa Hama\\%
		Gustavo Oliveira Barranova}

% Orientador / Coorientador
\orientador{Gustavo Pamplona Rehder}
%\coorientador{Nome do coorientador (opcional)}

% Tipo de documento
\tcc{Eletricista com ênfase em Sistemas Eletrônicos}
%\dissertacao{Engenharia Elétrica}
%\teseDOC{Engenharia Elétrica}
%\teseLD
%\memorialLD

% Departamento e área de concentração
\departamento{Departamento de Engenharia de Sistemas Eletrônicos (PSI)}
%\areaConcentracao{Área de concentração}

% Local
\local{São Paulo}

% Ano
\data{2022}




\begin{document}

% ========== Referências ==========
% --- IEEE ---
%	http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran
%\bibliographystyle{IEEEbib}

% ========== Capa e folhas de rosto ==========
\capa
\falsafolhaderosto
\folhaderosto


% ========== Folha de assinaturas (opcional) ==========
%\begin{folhadeaprovacao}
%	\assinatura{Prof.\ X}
%	\assinatura{Prof.\ Y}
%	\assinatura{Prof.\ Z}
%\end{folhadeaprovacao}


% ========== Ficha catalográfica ==========
% Fazer solicitação no site:
%	http://www.poli.usp.br/en/bibliotecas/servicos/catalogacao-na-publicacao.html


% ========== Dedicatória (opcional) ==========
%\dedicatoria{Dedicatória}


% ========== Agradecimentos ==========
%\begin{agradecimentos}
%
%Thanks...
%
%\end{agradecimentos}


% ========== Epígrafe (opcional) ==========
%\epigrafe{%
%	\emph{``Epígrafe''}
%	\begin{flushright}
%		-{}- Autor
%	\end{flushright}
%}


% ========== Resumo ==========
\begin{resumo}
Soluções para a enorme quantidade de dados e a alta demanda de uma taxa de transmissão cada vez maior tem se tornado necessidade, principalmente quando o assunto é vídeo que exige uma enorme quantidade de dados e estão no nosso cotidiano tanto para entretenimento e informação mas também para a saúde. Problemas como interferência, quantidade de fios e alta latência são comuns de ver. Para isso os estudos estão voltados para ondas milimétricas que são ondas com uma alta taxa de transferência e pouco exploradas até então. O objetivo deste trabalho é desenvolver um sistema de comunicação sem fio de 60 GHz utilizando um transmissor e um receptor para a transferência de um vídeo em 4K, dando prioridade a baixa latência e qualidade do sinal. A comunicação proposta será fabricada utilizando um substrato de cristal líquido e implementada através de uma FPGA para realizar a modulação e demodulação do vídeo.
%
\\[3\baselineskip]
%
\textbf{Palavras-Chave} -- Ondas Milimétricas, 60 GHz, Transmissão de vídeo 4k.
\end{resumo}


% ========== Abstract ==========
\begin{abstract}
Solutions for the majority quantity of data and the high demand of a great baud rate has become necessity, mostly when the topis is video, that demands a huge amount of data and are present in our daily lives, at information and entertainment as well in healthy. Problems like interference, number of cables and high latency are very common. For that, studies are aimed at millimeters waves, which are high baud rate waves and have a wide area to explore. The main goal of this work is to develop a wireless communication system using 60 GHz, using a transmitter and a receiver for 4k video transmission, giving priority to low latency and the signal quality. The communication will be manufacture with a liquid crystal substrate and implemented through a FPGA to do the video modulation and demodulation.
%
\\[3\baselineskip]
%
\textbf{Keywords} -- millimeter waves, 60 GHz, 4k video transmission.
\end{abstract}


% ========== Listas (opcional) ==========
%\listadefiguras
%\listadetabelas

% ========== Listas definidas pelo usuário (opcional) ==========
%\begin{pretextualsection}{Lista de símbolos}

%Lista de símbolos...

%\end{pretextualsection}
% ========== Sumário ==========
\sumario



% ========== Elementos textuais ==========

\include{intro.tex}

\include{estado_da_arte.tex}

\include{materiais_e_metodos.tex}


% ========== Apêndices (opcional) ==========
%\apendice
%\chapter{}
%\chapter{Beta}


% ========== Anexos (opcional) ==========
%\anexo
%\chapter{Alpha}
%\chapter{}

% --- ABNT (requer ABNTeX 2) ---
%	http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/abntex2
\bibliographystyle{./lib/abntex2-num}

\bibliography{ref}

\end{document}
